---
title: Livros que recomendo
date: 2021-12-22 23:13:00
author: 
    name: Nunes Aguiar de Abreu
categories: [Dicas]
tags: [conhecimento, leitura]
image: 
    src: /assets/img/book.jpg
---

- [Gente Ansiosa](https://www.amazon.com.br/gp/product/B09B9KZN9P/ref=ppx_yo_dt_b_d_asin_title_o00?ie=UTF8&psc=1): Não, não é um livro de autoajuda. Um assalto a banco não dá certo, o assaltante foge, entra em um apartamento onde estavam várias pessoas interessadas em alugá-lo. É uma narrativa com personagens muito interessantes, que prendem a atenção do leitor de uma forma bastante divertida. Vale a pena conferir.
  
- [A Biblioteca da Meia-Noite](https://www.amazon.com.br/gp/product/B09BKDLD4F/ref=ppx_yo_dt_b_d_asin_title_o02?ie=UTF8&psc=1): Uma jovem morre mas, antes de "passar para o outro lado", é levada a uma biblioteca onde cada livro apresenta uma versão diferente da sua vida. Uma reflexão interessante sobre questionamentos que costumamos fazer.
  
- [1822 – Como um homem sábio, uma princesa triste e um escocês louco por dinheiro ajudaram dom Pedro a criar o Brasil - um país que tinha tudo para dar errado](https://www.amazon.com.br/gp/product/B014I5JKDU/ref=ppx_yo_dt_b_d_asin_title_o04?ie=UTF8&psc=1): Conta a história de dom Pedro no Brasil, fugindo do romantismo escolar. Traz detalhes interessantes que transportam o leitor àquela época.
  
- [O filósofo, a enfermeira e o trapaceiro: romance histórico sobre um estranho trio que se une para desvendar crimes no Brasil império](https://www.amazon.com.br/gp/product/B088KTRZ17/ref=ppx_yo_dt_b_d_asin_title_o06?ie=UTF8&psc=1): A estória é contada pelo trapaceiro, que leva o leitor a encarar outro ponto de vista sobre ética e conduta. É uma narrativa bastante movimentada e gostosa de ler. Também traz reflexões sobre a escravidão no Brasil.

- [Sapiens - Uma Breve História da Humanidade](https://www.amazon.com.br/Sapiens-Uma-Breve-Hist%C3%B3ria-Humanidade/dp/8525432180/ref=sr_1_2?crid=2S3XQAMUM8G08&keywords=sapiens+uma+breve+historia+da+humanidade&qid=1640226023&sprefix=sapiens+%2Caps%2C263&sr=8-2&ufe=app_do%3Aamzn1.fos.6d798eae-cadf-45de-946a-f477d47705b9): Livro excelente que fala da evolução humana, como iniciamos nossa vida em sociedade, superamos os primeiros desafios, início do capitalismo, etc. Uma leitura muito rica e direta.

- [Homo Deus: Uma breve história do amanhã](https://www.amazon.com.br/gp/product/B01LXCJTO4/ref=ppx_yo_dt_b_d_asin_title_o05?ie=UTF8&psc=1): É o sucessor do anterior (Sapiens). Naquele, o autor falou sobre o passado. Neste, faz uma reflexão sobre o futuro da humanidade.
  
- [A Morte É Um Dia que Vale a Pena Viver](https://www.amazon.com.br/gp/product/8544104401/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o02_s00?ie=UTF8&psc=1): A autora é uma médica que trabalha com Cuidados Paliativos, ou seja, pessoas em estágio terminal. Fiz questão de escrever à autora, elogiando seu livro e a forma como expressou suas ideias. 
  
- [1808 – Como uma rainha louca, um príncipe medroso e uma corte corrupta enganaram Napoleão e mudaram a História de Portugal e do Brasil](https://www.amazon.com.br/gp/product/B00MW7ACMA/ref=ppx_yo_dt_b_d_asin_title_o00?ie=UTF8&psc=1): Conta a história da família real portuguesa no Brasil. O livro traz muitas informações históricas que permitem refletir sobre todas as dificuldades e desafios vividos naquela época.